<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Search><pages Count="11"><page Index="1"><![CDATA[PEI

























              Objetivos Estratégicos
















                                             GRUPO 2
                                            SECCIÓN 4

                               Compañía Alfonso López Pumarejo]]></page><page Index="2"><![CDATA[Objetivo 1






























                                                                                                             Desarrollo humano y calidad de vida

                                                               POLICIA                                       para el policía y su familia




                                                                                            COLOMBIA
                                                                              NACIONAL de]]></page><page Index="3"><![CDATA[0 1 Desarrollo humano y calidad de vida para
                                         el policía y su familia



                                                                                                 El talento humano es el eje fundamental de la Policía Nacional de Colombia;
                                                                                                 su acertada gerencia requiere desarrollar acciones que permitan dignificar su
                                                                                                 labor e impactar en la educación, la salud, vivienda, recreación y el bienestar,
                                                                                                 con el fin de procurar la calidad de vida de los policías y sus familias.

                                                                                                 Promover el bienestar de los uniformados hace parte de una estrategia
                                                                                                 enfocada en impulsar la dignificación del servicio, con
                                                                                                 la que se disponen herramientas que aseguren el bienestar de ellos por
                                                                                                 medio de incentivos como asignación de becas, programas de vivienda, salud
                                                                                                 y mejora de la capacidad en los aspectos físico, emocional y psicológico. Como
                                                                                                 resultado, se obtiene
                                                                                                 compromiso, vocación y excelencia en la prestación del servicio a la
                                                                                                 comunidad.






                                                                                                    Líneas de implementación:


                                                                                                         Implementar el Plan de Carrera y el Proyecto de Vida.
                                                                                                         (distinciones)
                                                                                                         Priorizar y fortalecer el bienestar para el Policía y su familia, con amplia co-
                                                                                                         bertura en ámbitos como recreación, salud, vivienda y estímulos académi-
                                                                                                         cos. (becas – estrategia 4D - )


                                                                                                         Darle curso al plan de sucesión y al plan de salud mental anticipada
                                                                                                         (líneas de Apoyo emocional ).
                                                                                                         Mejorar la prestación de servicios del subsistema de salud, desde una aten-
                                                                                                         ción integral. (Portal de Servicios de Salud)

                                                                                                         https://sgs.policia.gov.co:8080/pss]]></page><page Index="4"><![CDATA[Objetivo 2





























                                                                                                             Profesionalización de los integrantes de


                                                               POLICIA                                       la Institución para impactar en la
                                                                                                             calidad del servicio de policía


                                                                                            COLOMBIA
                                                                              NACIONAL de]]></page><page Index="5"><![CDATA[02    Profesionalización de los integrantes de la

                                         Institución para impactar en la calidad del
                                         servicio de policía

                                                                                                 Al   poner     en    práctica     un    plan    de    cambio      enfocado      en    la
                                                                                                 profesionalización, se busca fortalecer los procesos de educación y
                                                                                                 formación, así como validar las competencias y certificar la idoneidad
                                                                                                 de los uniformados con una línea de desarrollo y actualización
                                                                                                 profesional, desde el ingreso hasta el retiro.


                                                                                                 Adicionalmente, de forma transversal se implementarán mecanismos
                                                                                                 de evaluación y mejora continua, para que haya una respuesta cada
                                                                                                 vez más cercana, transparente y oportuna frente a los requerimientos
                                                                                                 de las personas. Promover la profesionalización pretende fortalecer la
                                                                                                 apropiación y puesta en práctica de procedimientos para la correcta
                                                                                                 atención al ciudadano y la aplicación estricta de los derechos
                                                                                                 humanos.
                                                                                                    Líneas de implementación:

                                                                                                          Fortalecer la calidad del Sistema Educativo Policial, con énfasis en las realidades
                                                                                                          sociales. (simuladores Virtuales)

                                                                                                          Transformar los currículos académicos con enfoque en procedimientos de
                                                                                                          prevención y mediación policial.


                                                                                                          Incrementar la movilidad académica a nivel nacional e internacional.
                                                                                                          Potenciar la investigación científica y formativa, enfocada al servicio de
                                                                                                          policía.

                                                                                                          Reformular la capacitación virtual, de acuerdo con las necesidades del
                                                                                                          personal en territorio.

                                                                                                          Fortalecer la planta docente del sistema educativo policial
                                                                                                          mutiplicadores cursos mandatorios.
                                                                                                          Desarrollar e implementar los estándares profesionales.]]></page><page Index="6"><![CDATA[Objetivo 3





























                                                                                                             Participación en el ciclo de la Gestión


                                                               POLICIA                                       Territorial para la Seguridad y la
                                                                                                             Convivencia


                                                                                            COLOMBIA
                                                                              NACIONAL de]]></page><page Index="7"><![CDATA[03     Participación en el ciclo de la Gestión Territorial

                                            para la Seguridad y la Convivencia




                     Autoridades de policía, autoridades especiales de policía, entidades e instancias de niveles nacional y subnacional, y actores del
                     sector público y privado; esa gestión se orienta a mejorar las condiciones de seguridad y convivencia en el territorio nacional y se
                     Conforma por:

                                                                                                    Así, la Policía Nacional trabaja bajo el principio de coordinación con
                     1. Políticas públicas.                                                         otras instituciones, a partir de un enfoque amplio de prevención que
                     2. Fuentes de financiamiento.                                                  permite comprender, identificar, caracterizar, priorizar e intervenir
                     3. Instancias de coordinación.                                                 los factores de riesgo que favorecen o desatan ciertas situaciones de
                     4. Fuentes de acceso a la información.                                         violencia y delitos que afectan la seguridad y convivencia ciudadana
                                                                                                    en todo el territorio nacional.


                                                                                                    Líneas de implementación:


                                                                                                          Diseñar e implementar el Manual para la Gestión Territorial de la Seguridad.

                                                                                                          Promover con las autoridades territoriales la implementación y aplicación
                                                                                                          de la Ley 1801 de 2016 en el territorio nacional.

                                                                                                          Participar activamente e incidir en el diseño y formulación de los Planes
                                                                                                          Integrales de Seguridad y Convivencia Ciudadana (PISCC).

                                                                                                          Estimular el liderazgo y empoderamiento de los comandantes para la acer-
                                                                                                          tada toma de decisiones en los territorios.

                                                                                                          Formular proyectos a través del FONSECON, FONSET y otras fuentes de
                                                                                                          financiamiento, orientados a fortalecer las capacidades institucionales para
                                                                                                          la mejora del servicio público de policía.

                                                                                                          Desarrollar  diálogos  regionales  y  locales,  orientados  a  la  generación  de
                                                                                                          convivencia en los territorios.]]></page><page Index="8"><![CDATA[Objetivo 4




























                                                                                                        Diseño e implementación del modelo de

                                                                                                        gestión y distribución de recursos logísticos

                                                                  POLICIA                               y financieros, con enfoque territorial



                                                                                            COLOMBIA
                                                                              NACIONAL de]]></page><page Index="9"><![CDATA[04     Diseño e implementación del modelo de gestión
                                                  y distribución de recursos logísticos y financieros,

                                                  con enfoque territorial


                         En la búsqueda de acatar las medidas de probidad, eficiencia y austeridad del gasto público, la Policía Nacional
                         integra dos modelos para la gestión administrativa de los recursos, a saber:

                          1. El modelo de administración de recursos logísticos y financieros, que orienta y suscita la sinergia para asegurar la
                         optimización del manejo de los recursos en cumplimiento de la misión institucional.


                         2. El modelo de sostenibilidad institucional que busca un equilibrio entre las capacidades institucionales necesarias
                         para la continuidad del servicio de policía y la gestión de los recursos.













                                                                                                    Líneas de implementación:


                                                                                                          Priorizar la renovación y mantenimiento de la infraestructura y recursos
                                                                                                          logísticos (intendencia, armamento, movilidad y tecnología) para el servicio
                                                                                                          de Policía.

                                                                                                          Elaborar un nuevo modelo de distribución de recursos financieros y logísti-
                                                                                                          cos con enfoque territorial.

                                                                                                          Implementar la política de compras y contratación.


                                                                                                          Diseñar y poner a andar una propuesta de innovación en la gestión de re-
                                                                                                          cursos logísticos para el servicio de policía bajo un modelo de sostenibilidad.]]></page><page Index="10"><![CDATA[Objetivo 5




























                                                                                                        Relacionamiento internacional y

                                                                                                        coordinación para la Seguridad y la

                                                                  POLICIA                               Convivencia



                                                                                            COLOMBIA
                                                                              NACIONAL de]]></page><page Index="11"/></pages></Search>
